天安門母親：尊重港青年不參與維園晚會

今日是六四事件29周年。

天安門母親發起人之一張先玲批評當局，只是監控六四的死難者家屬，無正視他們的訴求。張先玲說會強忍失去丈夫王範地的悲痛，保重身體繼續抗爭，強調只要有母愛，天安門母親的信念就能承傳下去。

張先玲又指，軟禁劉曉波遺孀劉霞，有違國家主席習近平愛護家庭的形象，希望劉霞能堅強活下去。

天安門母親發言人尤維潔表示，尊重香港年輕人不參與維園燭光晚會的選擇，相信他們會以不同的方式追求正義和良知。她感謝香港維園每年的燭光，家屬覺得感動和支持。

佢地無考慮支聯會既收入

聞
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

為「愛國」與丁子霖罵戰
徐漢光辭職
2013-05-31
頭條

丁子霖

支聯會六四紀念活動口號「愛國愛民，香港精神」惹起爭議，天安門母親運動發起人丁子霖呼籲港人不應因此口號而不參加燭光集會，因口號與集會是兩回事，但她也批評此口號「愚蠢」，應該反思。

李卓人今致電道歉

就丁子霖的批評，支聯會常委徐漢光向丁發電郵反駁，商台昨晚報道，指徐認為丁不了解香港及支聯會的情況，並批評她患上「斯德哥爾摩症候群」，同情中共；報道引述丁子霖說，徐的評論令她十分憤怒，或會影響日後和支聯會合作。
支聯會主席李卓人今日凌晨1時證實，徐漢光辭去常委職務，並就事件表示歉意。李卓人今日會親自致電向丁子霖道歉，希望日後繼續合作，爭取平反六四。
丁子霖與徐漢光的爭拗，源於丁昨接受電台節目的訪問。丁受訪時籲港人繼續參與每年6月4日的維園燭光集會，悼念六四死難者，不應因為不滿支聯會今年的口號「愛國愛民，香港精神」而不出席。
不過她說：「我不了解支聯會出這個口號，這麼愚蠢！」坦言支聯會應反思，因為六四事件中，學生曾經提出愛國的說法，結果被扭曲為愛國等於愛黨：「你為甚麼不把香港精神的主動權，掌握在手裏，這是廣場上學生的口號，人家早就不用了。」
支聯會主席李卓人期望各方能夠放下口號上的分歧，參與六四集會。他解釋，當年學生確是發起愛國民主運動，只是愛國的意義被中共扭曲，「你話愛國，變咗俾中共搞到淨係愛黨」，但支聯會所定口號中的愛國，「已經超越咗共產黨嗰種」，期望丁能了解支聯會原意。李卓人承認口號字眼敏感，引起爭議是他始料不及。

由「平反六四」，變成「愛國愛港，香港精神」
叫口號前，有冇用下個腦諗野 ?
「平反六四」係對當年屠城件事，但「愛國愛港，香港精神」關當年屠城咩事 ?

我一直都好敬重天安門母親，佢地仔女為左中國送命，一直抗爭到今日
但係李卓人呢班支那會撚人，不了
仲記得唔知幾年前支那會有人屌丁子霖斯德哥爾摩症候群

人地對支共幫老公仔女爭取公道
你地對港豬乞錢大唱遊
兩樣嘢嚟

尤維潔 Ghost !

一諗到人地唔同佢合作掠水就即刻驚

佢地真係好大體
希望佢地理解我地係因為唔認同支聯會而唔參與
而唔係否定世界各地為左民主自由犧牲既人既付出

支聯會常委徐漢光以電郵批評天安門母親發起人丁子霖，指她患上「斯德哥爾摩症候群」，徐對「斯德哥爾摩症候群」的誤解惹來丁之不滿，更有可能影響天安門母親和支聯會以後的合作。幸好徐漢光立即致函丁子霖道歉，並引咎辭去支聯會常委職務，希望這小風波會盡快平息，大家繼續為六四寃魂點上每年的六四燭光。

徐提的「斯德哥爾摩症候群」帽子，其實絕難往丁大媽頭上扣。所謂「斯德哥爾摩症候群」，是指被綁架的人質（或受害人）對綁架者（或施暴者）產生了同情甚至協助綁架者（或施暴者）犯案等情況。美國聯邦調查局的人質數據庫顯示，接近三成的人質會表現出斯德哥爾摩症候群的癥狀。據心理學者的研究，容易產生「斯德哥爾摩症候群」的多是情感上會依賴他人且容易受感動的人，若遇到類似的狀況，便很易出現症狀。最常見的是在被綁架的情況下，人質在感到綁匪威脅到自己存活的同時又被一些略施小惠的舉措感動，由恐懼至害怕至同情到最後甚至幫助綁匪，一起逃亡。

很明顯，丁子霖自一九八九年兒子死於中共六四屠城後，一直鍥而不捨要求中共還他們一個公道，二十四年來從未妥協，冒著被拉被鎖的危險也會用盡方法悼念枉死的兒子和其他殉難者。成立天安門母親這群組也帶來打壓和干擾，丁大媽有向共產黨妥協嗎？有同情解放軍開槍殺學生嗎？有協助共產黨一起作惡嗎？想來想去也看不到丁點兒「斯德哥爾摩症候群」的症狀！

徐漢光對「愛國」是一直堅持並有他獨特的闡釋，這回因不滿丁大媽對本年的支聯會口號「愛國愛民」的批評，因丁認為那是「愚蠢」的選擇，徐就批評丁「不了解香港形勢」並死撑「泛民本質關心中國的事和發展，這就是愛國」，最後的評語又指丁「患了斯德哥爾摩症候群」便激起了丁的反擊。丁回應指她了解香港情況，並怒稱「（支聯會）把我這老太太當成文盲、當成猴耍啊！」

其實，患上了「斯德哥爾摩症候群」的不是丁大媽，而是本港無數的建制保皇奴才們，再加上一些偽民主派，都完全吻合「斯德哥爾摩症候群」的症狀：被中共挾持的、閹割的、滲透的、統戰的大有人在。在中共的淫威下，在無權無奈無助的情況下，中共只要給予幾塊小糖小餅，便皇恩大赦似的效忠中共，把綁架他們的、剝奪他們自由人權法治的「綁架者」- 共產黨 - 視作伙伴，還協助中共打壓平民老百姓。

一眾保皇建制奴才已沒藥可救，「斯德哥爾摩症候群」入骨入髓，只要中共繼續施予小糖小餅，做狗做奴他們是甘心的。但是我們作為一個人，良知未泯，就應做人應做的事。人是要團結一致才有力量免被狗噬、免遭狼吻！為一句口號的不同意見便扣帽子罵人，絕非民主派人士應為。這小事一件，其實提醒了泛民朋友們，千萬別剛愎自用。在位太久的人不是抱殘守缺、便是自我感覺良好，在一眾黨內外的「粉絲」簇擁下，看不到或詐作看不到外界的批評，永遠故步自封，直至被市民唾棄便噬臍莫及矣！要不是丁大媽振聾發嘳的提醒，支聯會的錯誤便會斷送了港人一直團結抗共的意志！

徐漢光,支聯會常委,鬧完辭職當道歉,不過幾個月就做番常委
其實去六四晚會先係對班學生最大侮辱,年年俾班柒頭用黎cap水